O: 上午学到PDCA的阅读方法，下午学了concept map的概念、ORID的概念和站会的概念，参与了wat is software的concept map的团队协作。在逐渐丰富我们团队的concept map的过程让我印象深刻。

R: interesting

I:学习到了新知识和新方法比如阅读方法，团队沟通的概念图方法，并且团队能力得到提升。对我以后的学习有帮助，帮助我进行总结以及团队交流。

D:会将concept map 的方法采用到团队交流过程中，描述我的想法；会将ORID的总结思路应用到我以后学习到新知识或者对一天的学习过程进行总结时，进行总结或者复盘。今后会尝试使用concept map来作为沟通的工具，来用图形化描述代替文字描述，帮助我规划和总结内容。